中國新政策: ATM轉帳24小時內可撤回！！！

詐騙集團哭哭了 陸新政：ATM轉帳「24小時內可撤回」

大陸中心／綜合報導

中國大陸近年來詐騙案件頻傳，民眾的錢一旦轉出去，基本上很難再要回來。不過對岸年底前實施的4項重大措施當中，有些將會讓詐騙業者「更難為」了，因為這些措施包含「ATM轉帳24小時內可撤銷」、「電話號碼實名率100%」。

《中新網》報導，大陸央行日前發佈通知，自12月1日起，除向本人同行帳戶轉帳外，個人透過自動櫃員機（含其他具有存取款功能的自助設備）轉帳，發卡行在受理24小時後辦理資金轉帳，且要求在受理24小時內，個人可向發卡行申請撤銷轉帳，而受理行應在受理結果界面，對轉帳業務辦理時間和可撤銷規定作出明確提示。

相關人員表示，這項措施有助於將資金阻截在被詐騙分子轉移之前，但也的確會對一些個人正常業務產生影響，並在一定程度上可能加大銀行櫃面工作量。而另一項「威脅」詐騙集團的措施，便是大陸最高法、工信部等六部門，於9月份聯合印發的《關於防範和打擊電信網絡詐騙犯罪的通告》，要求電信企業（含移動轉售企業）嚴格落實電話用戶真實身份信息登記制度，確保到10月底前全部電話實名率達到96%，年底前達到100%。

工信部11月初發佈的《關於進一步防範和打擊通訊信息詐騙工作的實施意見》，要求各基礎電信企業要加快推進未實名老用戶補登記，在2016年底前實名率達到100%。這些措施要求在年底前十名率達到100%，因此未在規定時間內登記的用戶，將一律停機。

其他措施還包括將火車票預售期，自12月30後，由原本的60天縮短為30天；以及通知自12月1日起，要求銀行業金融機構為個人開立銀行結算帳戶，同一個人在同一家銀行只能開立一個Ⅰ類戶，已開立Ⅰ類戶，再新開戶的，應當開立Ⅱ類戶或Ⅲ類戶，並要銀行對本銀行行內異地存取現、轉帳等業務，收取異地手續費的，應自通知發佈之日起3個月內實現免費。

link:

詐騙集團可以逆向詐騙，可能仲好搵

全世界係咪得中國玩呢樣野

即係話，你地唔使旨意走資
名為打擊詐騙